特朗普不滿《上流寄生族》奪奧斯卡最佳電影 指美韓貿易問題已夠多

美國總統大選將於本年 11月 3 日舉行，爭取連任的特朗普在一個競選集會上發言時，批評今年奧斯卡將「最佳電影」獎項頒發給韓國電影《上流寄生族》，指美國與韓國之間的貿易問題已經夠多。不過《上流寄生族》的發行商 NEON 則透過 Twitter 反駁，可以理解為何特朗普不欣賞該電影，「他不識字（he can't read）」。

特朗普周四（20日）出席科羅拉多州一個競選集會時，批評今年的奧斯卡頒獎典禮，原因是他們把「最佳電影」授予一套南韓電影。特朗普表示：「這是在搞什麼（what the hell was that all about？）」，又指美國和南韓在貿易上的問題已經夠多。

特朗普表示，他還以為該電影奪得的是「最佳外語片」，並指他期望獲獎的是如 30 年代《亂世佳人（Gone with the Wind）》、50 年代《紅樓金粉（Sunset Boulevard）》等經典的美國電影。

特朗普批評《上流寄生族》時，在場的支持者亦報以大大的噓聲。

不過南韓發行商 NEON 透過 Twitter 反駁指，特朗普不欣賞《上流寄生族》是可以理解的（Understandable），「他不識字（he can't read）」

批評畢彼特自以為聰明

美國 CNN 在報道中指，這位總統對電影的口味，似乎比較鍾情 70 年前的電影；英國衛報則指出，《亂世佳人》經常被批評內容涉種族歧視。

特朗普又批評獲頒「最佳男配角」的畢彼特（Brad Pitt），指自己從不是他的支持者，又形容畢彼特只是自以為聰明的人（little wise-guy）。

畢彼特早前在得獎演說中，諷刺特朗普阻止白宮前國家安全顧問博爾頓（John Bolton ）在總統彈劾聆訊作供，笑言自己可發表得獎感言的時間，比參議院給予博爾頓的時間更多。

成班發窮惡，又係政治正確